{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024224",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서운산3"
    },
    "text": "瑞雲山 (서운산)\\n\n京畿道安城市\\n\n京畿道安城市の南側に位置する青龍山は山峰に壇があり、その下には3つの井戸がある山だ。 この山は瑞雲面と金光面、鎮川郡にまたがっている。 『世宗実録地理誌』に初めて関連記録が登場するが、日照りに会えば井戸をきれいにして雨を祈ると霊験があると記録されている。 また、『新増』には青龍山の別名である瑞雲山も言及されている。 そして青龍山の麓には青龍寺と石南寺が位置していることが分かる。 青龍寺は仁平大君の円札として知られており、石南寺は新羅時代の寺院として知られている。 これを通じて瑞雲山は霊験あらたかな気運を持った山と認識され、祭壇や寺院が位置するところだったことが分かる。 また、1914年の行政区域改編の時、瑞雲面という名前が使われ始めたのもこれと関連があると推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "青龍山はどこに位置していますか？",
            "answer": "青龍山は京畿道安城市の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "青龍山には何つの井戸がありますか？",
            "answer": "青龍山には3つの井戸があります。"
        },
        {
            "question": "青龍山はどの地域にまたがっていますか？",
            "answer": "青龍山は瑞雲面と金光面、鎮川郡にまたがっています。"
        },
        {
            "question": "青龍山はどのような神秘的な力があると言われていますか？",
            "answer": "日照りに会えば井戸をきれいにして雨を祈ると霊験があると言われています。"
        },
        {
            "question": "青龍山の別名は何ですか？",
            "answer": "青龍山の別名は瑞雲山です。"
        },
        {
            "question": "青龍山の麓にはどの寺院がありますか？",
            "answer": "青龍山の麓には青龍寺と石南寺があります。"
        },
        {
            "question": "青龍寺は何の円札として知られていますか？",
            "answer": "青龍寺は仁平大君の円札として知られています。"
        },
        {
            "question": "石南寺は何時代の寺院として知られていますか？",
            "answer": "石南寺は新羅時代の寺院として知られています。"
        },
        {
            "question": "瑞雲山はどのような気運を持っていた場所でしたか？",
            "answer": "瑞雲山は霊験あらたかな気運を持った山であり、祭壇や寺院が位置していた場所でした。"
        },
        {
            "question": "1914年の行政区域改編の時、瑞雲面という名前が使われ始めた理由は何ですか？",
            "answer": "瑞雲面という名前は、瑞雲山の霊験あらたかな気運と関連があるため、使われ始めたと推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 263,
        "QA": 347
    }
}